<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-01-31T10:46:25-04:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Lommi</title><subtitle>Bem-vindo a lommi.studio, onde vocês poderão ver artigos interessantes sobre os mais variados temas :)</subtitle><entry><title type="html">Jornalismo: O preço</title><link href="http://localhost:4000/2020/01/31/jornalismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jornalismo: O preço" /><published>2020-01-31T00:00:00-04:00</published><updated>2020-01-31T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/01/31/jornalismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/01/31/jornalismo.html">&lt;h3 id=&quot;a-idéia-da-existência-de-um-jornalismo-completamente-neutro-é-impossível-as-pessoas-carregam-suas-individualidades-consigo-suas-opiniões-não-são-autômatos-sem-emoções&quot;&gt;A idéia da existência de um jornalismo completamente neutro é impossível, as pessoas carregam suas individualidades consigo, suas opiniões, não são autômatos sem emoções.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É lamentável ver como o jornalismo se tornou algo quase “criminalizado”, como dizia o escritor Joseph Campbell: &lt;em&gt;“Compreender que há outros pontos de vista é o início da sabedoria.”&lt;/em&gt; E comtemporaneamente é difícil encontrar alguém que possa compreender essa frase com clareza, não apenas isso, como parece que menos e menos as pessoas podem compreende-la. Não sei se isso é &lt;strong&gt;fruto do extremismo político que assombra nossa sociedade sem lógica&lt;/strong&gt;, ou se é uma afronta ao próprio jornalismo que mesmo em tentativa de ser neutro, o jornalista ainda é visto com maus olhos, como se estívesse tomando lados, esse é o preço da neutralidade?&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;me-assusta-pensar-que-logo-farei-parte-dessa-categoria-mas-talvez-isso-nunca-mude&quot;&gt;Me assusta pensar que logo farei parte dessa categoria, mas talvez isso nunca mude.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Não apenas jornalistas carregam a má reputação de estar tomando lados, como sofrem violência por conta disso, no ano de 2019 de acordo com a Federacão Nacional dos Jornalistas(Fenaj), o Brasil registrou &lt;strong&gt;208 ataques&lt;/strong&gt; à jornalistas, além disso de acordo com a Fenaj, o Presidente Jair Bolsonaro foi &lt;strong&gt;motivo de 121  dos 208 ataques&lt;/strong&gt; e esse tipo de dados não apenas ocorrem no Brasil como se extendem ao Mundo, de acordo com ONU em pouco mais de uma década, &lt;strong&gt;1.010  jornalistas foram mortos por realizar seu trabalho&lt;/strong&gt;, e em nove a cada dez casos, os autores dos crimes não foram levados à justiça, no ano de 2018 pelo menos 88 jornalistas foram mortos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, o jornalismo é uma das profissões onde a ONU toma planos de ação para protege-la, até porquê não apenas isso é violência sem sentido, como são ataques a democracia e liberdade de imprensa, de acordo Comitê de Proteção a Jornalistas(CPJ), o Brasil carrega a décima posição no Índice Global de Impunidade a Crimes contra Jornalistas, se as pessoas não mudarem a forma como vêem a profissão, jamais vai haver mudança e num país democrático como o nosso, o Governo atual se mostrar contra a categoria, e nosso presidente se tornar o motivo do aumento de ataque a jornalistas, parece uma piada de mau gosto.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;espero-que-as-mudanças-cheguem-logo-antes-que-seja-tarde-demais&quot;&gt;Espero que as mudanças cheguem logo, antes que seja tarde demais.&lt;/h4&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">A idéia da existência de um jornalismo completamente neutro é impossível, as pessoas carregam suas individualidades consigo, suas opiniões, não são autômatos sem emoções.</summary></entry></feed>